{
    "question": "-40(derajat)fahrenheit= ... ( derajat reamur)",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "[tex] \\frac{9}{4} [/tex].(-40+32) =\u00a0[tex] \\frac{9}{4} [/tex].-8<br>= [tex]  -18^{0}  [/tex] F",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "-40-32=-72:9= -8 x 4= -32",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "gas-nitrogen-oksida-biasanya-dihasilkan-dari-emisi-kendaraan-berm-868",
            "question": "Gas nitrogen oksida biasanya dihasilkan dari emisi kendaraan bermotor atau pabrik. Nitrogen oksida merupakan salah satu gas penghasil polusi.    a. Apa yang akan terjadi dengan gas nitrogen oksida tersebut jika turun hujan?\r\nb. Tuliskan 3 pengaruh hujan tersebut bagi lingkungan!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "A. akan menghasilkan asam nitrit (HNO2) yang menyebabkan hujan asam<br>B.Hal ini menyebabkan pohon tumbuh lebih lambat bahkan mati. Jika terjadi \nhujan deras, hutan tidak bisa menyerap air karena banyak pohon-pohonnya \nyang mati akibat hujan asam. Dampaknya, pemukiman warga akan tergenang \nbanjir yang tak kunjung surut, lalu akan terjadi penyakit seperti diare,\n beri-beri, dsb. Hujan asam dapat menumpuk di danau dan meracuni \nkehidupan tumbuhan air.  <br>\n       Ikan dan burung serta hewan pemakan ikan pun akan terpengaruh \nhujan asam. Hujan asam dapat merusak bangunan, melrutkan batu dan \nmembuat besi berkarat. Hujan asam juga berbahaya bagi manusia karena \ndapat menyebabkan asma dan bronkhitis. Hujan asam memiliki dampak \nnegatif bagi lingkungan ataupun kehidupan.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "A. gas tersebut akn mengakibatkan terjadibya hujan asam. B. hujan asam mengkibatkan besi cepat berkarat, jika konsentrasi asam terlalu tinggi bisa membuat tanaman layu dan mati dan jika terkena kulit akan terasa gatal (korosif)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-devinisi-suhu-ap-satuan-suhu-dalam-si-dapatkah-perasaan-mu-630",
            "question": "Apa devinisi suhu?    ap satuan suhu dalam SI?\r\ndapatkah perasaan mu mengukur suhu dengan tepat?\r\napakah instrumen yang digunakan untuk mengukur suhu?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "suhu adalah tingkat ( derajat ) panas atau dinginnya suatu benda ..<br>satuan suhu adalah kelvin<br>indra perasa tidak dapat mengukur tetapi dapat merasakan<br>alat mengukur suhu adalah termometer",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "suhu adalah banyaknya kalor yang terkandung dalam suatu zat.<br>satuan suhu dalam SI adalah Kelvin (K)<br>jika mengukur suhu dengan perasaan hasil yang didapat tidak akan sama, karena alat ukurnya (perasaan) setiap orang tidak sama.<br>instrumen yang digunakan untuk mengukur suhu antara lain dengan menggunakan termometer. termometer ada berbagai macam ada yang berisi alkohol atau air raksa ada juga termometer bimetal yang menggunakan logam.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-benda-bergetar-dengan-frekuensi-50-hertz-artinya-sebuah-be-512",
            "question": "Sebuah benda bergetar dengan frekuensi 50 Hertz artinya    sebuah benda bergetar dengan periode 0,01 menit artinya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. Artinya dalam satu detik benda itu bergetar sebanyak 50 kali<br>b. Artinya sebuah benda itu memerlukan waktu 0,01 menit untuk sekali bergetar<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-indra-perasa-bukan-pengukur-suhu-yang-handal-968",
            "question": "Mengapa indra perasa bukan pengukur suhu yang handal?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena lidah kita hanya merasakan keadaan sekitar dan bukan pengukur kuantitatif / tidak dapat menyatakan dengan angka<br><br>SEMOGA MEMBANTU<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "panjang-sebatang-baja-pada-suhu-20-derajat-celcius-adalah-20cm-k-551",
            "question": "panjang sebatang baja pada suhu 20 derajat celcius adalah 20cm. koefisien muai panjang baja 0,000011/derajat celcius . hitunglah panjang baja trsebut pada suhu 70 derajat celcius!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Lo=20cm<br>cx=0,000011/C<br>=20+20(0,000011\u00d750)<br>=20,022cm<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-mengubah-kgg-ke-newton-rumusnya-gimanaya-248",
            "question": "Cara mengubah kg/g ke newton rumusnya gimanaya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kg / g ke newton sebenarnya tdk dapat dikonversi ke N karena berasal dari besaran yg berbeda.<br><br>Namun jika yg dimaksdnkan adalah bagaimana sebuah benda dapat memiliki satuan Newton.<br><br>Maka Rumus :<br>1. F = kg x gravitasi<br>gravitasi bernilai 10 atau 9,8 m/s\u00b2<br><br>2. Atau Berat = W = m x percepatan \u00a0\u00a0 <br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = kg x m/s\u00b2<br><br>Jika satuan awal adalah gram maka hrs dikonversi ke kg yaitu dngn dibagi 1000<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-penentuan-elektromagnet-119",
            "question": "Bagaimana cara penentuan elektromagnet ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kutub utara akan tarik menarik terhadap kutub selatan. dan akan tolak menolak jika kutubnya berjenis sama.\n   jadikan yg terbaik ya!",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengamati-perubahan-bentuk-energi-di-lingkungan-dalam-kehidupan-s-507",
            "question": "Mengamati perubahan bentuk energi di lingkungan dalam kehidupan sehari-harimu!\r\ntolong jawabannya.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "banyaak,<br>bisa energi kinetik jd potensial<br>trus juga da energi listrik menjadi energi cahaya<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-jarum-kompas-selalu-berusaha-menunjukkan-ke-arah-utara-se-993",
            "question": "Mengapa jarum kompas selalu berusaha menunjukkan ke arah utara-seltan jika dalam keadaan bebas ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena kompas mempunyai 2 kutub yaitu kutub utara dan selatan dari ke-2 kutub tersebut jarum kompas seakan menunjuk ke kutub tersebut yang mempunyai magnet kutub utara dan magnet kutub selatan sehingga jarum kompas menunjukkan ke2 kutub tersebut",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena bumi mempunyai medan magnet yang terbentang dari utara sampai selatan. Jarum kompas tertarik ke ujung utara dan selatan medan magnet bumi. Ujung yang merah menunjuk ke utara, sedangkan ujung biru menunjuk ke selatan. sekian.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-ada-koefisien-muai-panjang-dua-macam-zat-yang-sama-nilainy-718",
            "question": "Apakah ada koefisien muai panjang dua macam zat yang sama nilainya? jelaskan jawabanmu!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tidak ada. karena setiap zat memiliki koefisien yang berbeda. sehigga tidak ada koefisien muai panjang dua zat yang sama nilainya<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "tidak karena koefisien muai panjang itu semuanya berbeda-beda............<br><br>kalo gak salah maaf ya kalo salaaaaaahhhhhhh&#039;&#039;&#039;&#039;&#039;&#039;.....//////////////",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}